---
sidebarDepth: 2
---

# 配置文件

Surgio 的配置文件位于目录内的 `surgio.conf.js`。

```js
module.exports = {
  artifacts: [],
  urlBase: 'https://example.com/',
  upload: {},
  binPath: {},
};
```

### artifacts

- 类型: `Artifact[]`
- 默认值: `undefined`
- <Badge text="必须" vertical="middle" />

数组内容见 [自定义 Artifact](/guide/custom-artifact.md)。

### urlBase

- 类型: `string`
- 默认值: `/`

规则文件的下载地址前缀。

:::warning 注意
以 `/` 结尾，如：`https://example.com/` 。
:::


### remoteSnippets

- 类型: `RemoteSnippet[]`
- 默认值: `undefined`

:::tip 提示
这个功能和 Surge 本身的 `RULE-SET` 功能无关，所以生成出来的规则可以在老版本的 Surge 和其它客户端中使用。
:::

远程片段。你可以在这里配置符合 [Surge Ruleset 标准](https://nssurge.zendesk.com/hc/zh-cn/articles/360010038714-Surge-Mac-3-Release-Note) 的文件，然后在模板中使用它们。

```js
module.exports = {
  remoteSnippets: [
    {
      url: 'https://github.com/Blankwonder/surge-list/raw/master/cn.list',
      name: 'cn', // 模板中对应 remoteSnippets.cn
    },
  ],
};
```

**推荐的 RuleSet 列表：**

- [ConnersHua/Profiles](https://github.com/ConnersHua/Profiles/tree/master/Surge/Ruleset)
- [Blankwonder/surge-list](https://github.com/Blankwonder/surge-list/)
- [Hackl0us/SS-Rule-Snippet](https://github.com/Hackl0us/SS-Rule-Snippet/tree/master/Rulesets)
- [lhie1/Rules](https://github.com/lhie1/Rules/tree/master/Surge3)

从 v2.7.0 开始，你可以在这里配置符合 [Surgio 片段](/guide/custom-template.md#片段-snippet) 格式的文件。我们以 Surgio 推荐的 [苹果服务规则](https://github.com/geekdada/surge-list/blob/master/surgio-snippet/apple.tpl) 为例。

```js{6}
module.exports = {
  remoteSnippets: [
    {
      url: 'https://raw.githubusercontent.com/geekdada/surge-list/master/surgio-snippet/apple.tpl',
      name: 'apple', // 模板中对应 remoteSnippets.apple
      surgioSnippet: true
    },
  ],
};
```

使用：

```html
{{ remoteSnippets.apple.main('🚀 Proxy', '🍎 Apple', '🍎 Apple CDN', 'DIRECT', '🚀 Proxy') }}
```

:::warning 注意
片段中宏的入参需要和 `main` 方法调用时的入参 **一一对应**，一个都不能少。
:::

### upload

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

上传阿里云 OSS 的配置。

:::warning 注意
- 若删除了某个 Artifact，该规则文件会从 OSS 中删除
- 每次上传都会覆盖原有的文件，所以请不要更改 OSS 中的文件
- 请不要通过 CDN 访问 OSS 内的文件，这样会导致更新不即时且很难删除
:::

#### upload.prefix

- 类型: `string`
- 默认值: `/`

默认保存至根目录，可以修改子目录名，以 / 结尾

#### upload.bucket

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`
- <Badge text="必须" vertical="middle" />

#### upload.region

- 类型: `string`
- 默认值: `oss-cn-hangzhou`

#### upload.accessKeyId

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`
- <Badge text="必须" vertical="middle" />

:::warning 注意
请不要将该字段上传至公共仓库。
:::

#### upload.accessKeySecret

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`
- <Badge text="必须" vertical="middle" />

:::warning 注意
请不要将该字段上传至公共仓库。
:::

### binPath

如果需要生成针对 Surge 的 V2Ray 或 SSR 订阅，需要额外配置此项。

#### binPath.v2ray

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`

V2Ray 的可执行文件地址，通常是 `/usr/local/bin/v2ray`。

#### binPath.shadowsocksr

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`

SSR 的可执行文件地址。请使用 libev 版本的二进制文件，可以在 [这篇文章](/guide/advance/surge-advance.md) 找到下载地址和使用方法。

### surgeConfig

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

```js
// surgio.conf.js
module.exports = {
  surgeConfig: {
    shadowsocksFormat: 'custom', // or 'ss'
    v2ray: 'native',
    resolveHostname: true,
  },
};
```

#### surgeConfig.shadowsocksFormat

- 类型: `string`
- 默认值: `ss`
- 可选值: `custom|ss`

定义生成 Shadowsocks 节点配置的类型，默认使用 `ss` 的形式，旧版本 Surge 需手动设置为 `custom`。

#### surgeConfig.v2ray

- 类型: `string`
- 默认值: `native`
- 可选值: `external|native`

:::warning 注意
仅 Surge 4 for iOS 和 Surge 3.3.1 (894) for macOS 之后的版本支持 `native` 方式。
:::

定义生成 Vmess 节点配置的类型，默认使用 `native` 的方式。旧版本 Surge for Mac 需要使用 External Provider 的形式

#### surgeConfig.resolveHostname

- 类型: `boolean`
- 默认值: `false`

在 Surge 官方对 External Provider 的 [解释](https://medium.com/@Blankwonder/surge-mac-new-features-external-proxy-provider-375e0e9ea660) 中提到，为了不让代理进程（如 ssr-local）的流量经过 Surge 的 TUN 模块，需要额外指定 `addresses` 参数。在之前版本的 Surgio 里，生成的配置不会对域名进行解析，导致实际使用中仍然会造成额外的性能损耗。

打开这个选项后，Surgio 会在生成配置的时候解析域名。不过，这必然会造成生成时间延长，所以请按照个人的需要进行选择。

### quantumultXConfig

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

```js
// surgio.conf.js
module.exports = {
  quantumultXConfig: {},
};
```

#### quantumultXConfig.vmessAEAD

- 类型: `boolean`
- 默认值: `true`

默认开启 Vmess AEAD 加密，如果您的服务器不支持 AEAD 加密，请关闭。

### clashConfig

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

```js
// surgio.conf.js
module.exports = {
  clashConfig: {
    ssrFormat: 'native', // or 'legacy'
  },
};
```

#### clashConfig.ssrFormat

- 类型: `string`
- 默认值: `native`
- 可选值: `native|legacy`

如果你还在使用 ClashR，则需要使用 legacy 的方式输出 Clash 配置。

### gateway

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

托管 API 相关配置

#### gateway.auth

- 类型: `boolean`
- 默认值: `false`

是否开启鉴权，默认关闭。若开启则需要在访问 URL 上增加参数 `access_token`。

#### gateway.accessToken

- 类型: `string`
- 默认值: `undefined`

鉴权码。

#### gateway.useCacheOnError

> <Badge text="Gateway: v1.2.0" vertical="middle" />

- 类型: `boolean`
- 默认值: `undefined`

是否在 Artifact 生成错误时使用缓存（上一次正确请求的结果）。

如果 Artifact 中的某个 Provider 经常请求错误则建议开启这个选项，可以避免 Clash 等客户端在配置文件请求报错的时候崩溃。

:::warning 注意
1. 应用重启后缓存会失效。
2. 适用缓存的接口有 `/get-artifact` 和 `/export-providers`。
:::

### customFilters

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

全局自定义 Filter。关于自定义 Filter 的用法，请阅读 [进阶 - 自定义 Filter](/guide/advance/custom-filter)。

:::warning 注意
全局的过滤器优先级没有 Provider 中定义的过滤器高，如果遇到同名的过滤器则这里定义的值会被覆盖。
:::

### proxyTestUrl

- 类型: `string`
- 默认值: `http://cp.cloudflare.com/generate_204`

Clash 规则中的 `url`。

### proxyTestInterval

- 类型: `number`
- 默认值: `1200`

Clash 规则中的 `interval`。

### customParams

- 类型: `object`
- 默认值: `{}`

自定义的 **全局** 模板变量。可以在模板中获取，方便定制化模板。

:::tip 提示
1. 全局模板变量的用法和 Artifact 中定义的模板变量相同，相关文档请查阅 [这里](/guide/custom-artifact.md#customparams)；
2. 在合并全局、局部模板变量和面板 URL 参数时的优先级为：URL 参数 > 局部 > 全局；
:::

### checkHostname <Badge text="v2.3.0" vertical="middle" />

- 类型: `boolean`
- 默认值: `false`

是否丢弃无法解析出域名 IP 地址的节点。无法解析出域名的节点有可能会导致 Clash 的 `url-test` 模式抛出异常而中止，丢弃这些节点可以避免这个问题。

某些机场的节点域名 TTL 非常小，在某些情况下可能会导致 DNS 回溯解析超时，这样会导致节点本身可用但是被抛弃，所以建议谨慎开启该选项。

### flags <Badge text="v2.5.0" vertical="middle" />

- 类型: `object`
- 默认值: `undefined`

自定义国旗的添加规则。

Surgio 支持字符串和正则表达式的匹配方式，可以 emoji 和规则一对一，也可以一对多。这里的规则会合并到内置的规则中，同名（相同 emoji）的规则会被覆盖。

```js
module.exports = {
  // ...
  flags: {
    '🇪🇬': '埃及',
    '🇮🇹': ['意大利', 'ITALY'],
    '🇱🇰': ['斯里兰卡', /sri\slanka/i],
  },
};
```

:::tip 提示
1. 字符串的匹配方式是「包含」；
2. 英文字母请使用大写；
:::

### 环境变量

Surgio 支持使用 [环境变量](/guide/env.md) 来调整没有公开的配置，但属于高级用法，请酌情使用。
